# Три задачи

## Поиск n-ого элемента ряда Фибоначчи

Вам дан ряд Fn = Fn-1 + Fn-2 (каждый след элемент равен сумме двух предыдущих).

Известны также первый и второй члены ряда, 0 и 1.

Написать код функции которая принимает индекс элемента ряда, а возвращает значение элемента ряда с этим индексом.

Несколько первых членов ряда 0,1,1,2,3,5,8…

Оцените сложность предложенной Вами реализации как по производительности так и по памяти.

### Ответ

* Сложность O(N), вот есть за O(log N) - http://habrahabr.ru/post/148336/ но это я только помнил и загуглил.
* Память O(1)

## Задача о переводчиках

Представьте себе, что к вам в гости пришли N иностранных гостей, и все они говорят на разных языках, причем ни у одной пары гостей языки не повторяются.

Вы хотите, чтобы любой гость имел возможность пообщаться с любым другим гостем, но при этом таким образом, чтобы никто из гостей, кроме собеседников, не смог понять смысла разговора.

Предполагается что гости не знают иностранных языков.

В вашем распоряжении есть кадровое агентство, в котором вы можете набрать неограниченное количество совершенно любых переводчиков из любых стран.

При этом все переводчики знают ровно два языка — родной и выученный.

Какое минимальное количество переводчиков вам понадобится, если N > 2?

### Ответ

N переводчиков.

Переводчиков за собеседников не считаем.

Выбираем язык, который не известен ни одному из гостей, и заказываем переводчиков, для который этот выбранный язык родной у всех, а второй язык – язык гостя по одному.

Тогда любой гость говорит фразу своем переводчику и указывает того, кому хочет это сказать, этот переводчик переводит на родной, говорит переводчику собеседника, тот в свою очередь переводит на язык собеседника.

## Задача о лифте

В 12-этажном доме есть лифт.
На первом этаже живет всего 2 человека, от этажа к этажу количество жильцов увеличивается вдвое.
Какая кнопка в лифте этого дома нажимается чаще других?

### Ответ

Первый.